\chapter{Objetivos do Trabalho}
\label{sec-objetivos}

O objetivo deste trabalho é primeiramente colocar em práticas os conhecimentos que foram obtidos ao longo da gradução do curso de Ciência da Computação. Dentre as várias matérias que podem ser citadas as mais relevantes são: Programação III~\cite{Deitel:2011:JP:2011858}, Engenharia de Software~\cite{pressman2011engenharia}, Projeto de Sistemas~\cite{Buschmann:1996:PSA:249013} e Banco de Dados~\cite{340}. Isto será evidenciado na aplicação a ser desenvolvida.

Outro objetivo deste trabalho é contribuir com a pesquisa do método FrameWeb, construindo e analisando os modelos propostos pelo método com base em uma implementação do SCAP~\cite{duarte-pg14,prado-pg15} em uma nova plataforma de desenvolvimento (até o momento ele foi implementado apenas na plataforma Java). Os modelos a serem construídos são:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Modelo de Entidades}: representa os objetos de
	domínio do problema e sua persistência por meio do \textit{framework} de mapeamento objeto/relacional;
	
	\item \textbf{Modelo de Persistência}: se refere à camada de acesso aos dados, seguindo o padrão de projeto \textit{Data Access Object} (DAO)~\cite{alur-et-al:book03};
	
	\item \textbf{Modelo de Navegação}: representa os diferentes componentes que, integrados ao \textit{framework} Web, formam a interface com o usuário e formam a camada de Apresentação (Visão e Controle);
	
	\item \textbf{Modelo de Aplicação}: representa as classes de
	serviço, responsáveis pela implementação dos casos de uso (funcionalidades do WIS), e suas dependências, gerenciadas pelo \textit{framework} de injeção de dependências.
\end{itemize}